人成長既過程總係伴隨失落與崩潰

讀書時期，總有幾條女，你對佢好好，最後都係溝唔到，隔左幾個月同你講前幾日比其他人屌左，而屌佢既人又唔係佢男朋友，個陣係你第一次懷疑自己，懷疑人生，懷疑自己做既所有野

到畢業揾工，你明明高gpa過同學，多intern過人，可能你科大，人地只係嶺大，但因為識某某親戚，一入行已經是乜叉 analyst，月入20k，而你只可以上jobsdb揾agent幫你apply某某發鈔行所招聘，連HD都做得既銀行teller，每日比西客問候，袋得13k人工，個陣係你第二次懷疑自己，懷疑社會，懷疑自己過往既努力係為左咩，係為左襯托其他人既成功？你唔知

出黎做野一年幾，隔離明仔同你都係同期新人，但人地升職快過你，人工話過你，但你唔勤力咩？你唔比心機做咩？明顯唔係，一切都係際遇問題。

黎緊人生可能總有好多令你懷疑自己既時間，可能因為少少誤會會令你同fd反面，可能因為人地有錢過你就可以yo走你條女

由細到大，聽開一分耕耘一分收獲，其實我唔貪心，十分耕耘，一分收獲我都接受，但都唔係一百分耕耘零分(有時甚至負)收獲呀屌你老味。好多人話，問題係出係你到，我同意我有問題，但問題係點解其他人都有呢個問題，得我咁唔公平？

人愈大，經歷得愈多呢d事，人自然愈來愈仆街，愈來愈無情，一時回首，發現自己已經變成當年細個最睇唔起的撚樣了